葉國謙︰國民教育工作要先由老師做好

全國人大代表葉國謙表示，現時不少人在遊行中揮動英、美國旗，又叫光復香港口號，的確會觸動中央神經，但他仍然認為香港人是理性，至少無公開表達要香港獨立。

葉國謙在本台節目中又指出，香港在愛國主義教育方面的確比澳門做得不足，從不少年青人都參與暴力示威，又作出侮辱國旗行為已可見到，他認為要做好國民教育工作，要先由老師做好，他們要對國家民族有認識和認同，但回歸以來，不少老師都無接受國民教育，加上香港社會對共產黨污名化，西方社會基於政治，扭曲共產黨，他認為老師對內地的正面及負面的問題都要多了解。

至於有聲音要求政府主要官員要更換，葉國謙說，不排除部分官員可能會換班，但他分析今次修例風波，不單是修例問題，而是具有顏色革命的色彩，觸及到中央底線，中央是不會接受以暴力行為，透過癱瘓政府來迫使換班，因此估計即使要更換部分官員，亦不會在短期內出現。

被停職的教師有更重要野做！